[月供股票] 2019年5月(3) 問定唔問 睇完#1先好問

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：新手開始月供，想供$xxxxx 供咩好？/ 新手開始月供，供xxx定供xxx好？
答：你供比我？

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

問：點解仲未扣數/入數？
答：出左statement都見唔到既話，請自行與中銀職員聯絡。

問：點解揀唔到用信用卡供？
答：上ebanking >個人設定 揀番張信用卡出黎。

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

今日5月9日
平均四日開一個新…

加供左

市旺多新手

新post祈求繼續下行 中銀成最大贏家

lm

星期五傾掂關稅問題,星期一高開千五點

星期二先係

大師叫put 友邦

跌咁多 好想沽貨

高買低賣

LM

咁快唔認得我個ID

中銀真係好 仲未截數 俾我地加供

已由1038全轉1

電能首度忠粉留名

中行/工行/建行要到3/4/5蚊先抵買 (雖然我唔會買)

無就好喇 唔洗交電費

個市跌
你地有冇加供？

我都一路向下溝緊 暫時倉位淺 我又唔擔心

中銀月供今個月好大機會成為最大贏家

完全後悔入左2手電能

長遠唔係唔睇好，但妹下妹下咁，呀婆股

加多咗隻無加供

邊隻？
我打算 供多隻 中國人平安
領展想加供

中國人就黎唔平安 俾侵侵打到還唔到拖

我本來都打算2318
但最後揀咗1299

中國人壽定中國平安？

做乜成日爆po

平安

中國太平加眾安在線

差唔多加多左倍
不過改指示嗰陣侵未放消息會加稅

好奇一問, 你今個月供多啲定上年11, 12月供多啲

今個月多啲 其實我上年尾先岩岩開始學做月供

明明個勢同數字都係上年年尾跌得仲甘, 點解會係今個月供得多啲

而家個市都係相對高位，我就覺得唔需要咁心急加供住

我先做左野三幾年 一開始供得少試下水
而且就算加左月供都仲會剩到啲錢大跌嗰陣手動入

手動用邊間

中銀今個月 10 號 or 14號月供？

10

想問我呢個月供組合點睇
11 $4000
823 $4000
6823 $4000

定係搵隻換供盈富好啲？

銀行股好高風險
地產股會加息
6823會受香港寬頻價格戰影響

咁最穩陣都係盈富？

股票一向係高風險類別，全部都可以大上大落
港燈呢d穩陣股都不能幸免，一講減派息，短時間一樣會急插

都係嘅，多謝巴打意見，咁我維持我呢個組合喇

我信用卡未hold數喎

唔供喇 股災 還番啲錢比我

咁多客月供，可能職員處理漏咗你，快快打去中銀問

點會電腦化啦

咁1仔同8仔各$3000點睇

好

夜期跌穿2萬8, 聽日又跌
月供版全部都係超級淡友

中銀成為大贏家

係電腦化左好耐 , 可惜你個腦冇進化

夜期279

仲入唔入823好呀

停供 沽出一半

唔好

月供倉一手, 平時長倉兩手

啱啱開始跌就咁快手

我加多一半 睇定啲先

我加多25% 算 講真我覺得未抵位到要加供一倍
如果本身個月股比例好低就另計

278了 麵仔希望貿易戰求和 代表咩

中銀月供終於贏返一次

好彩今個月係第一個月供
之前供果D真係傻仔

終於

電能有咩好

成個組合要有攻有守, 電能就係貪佢唔會大上大落有>5%息

越跌越加

上個月供2000 今個月3000 下個月再睇下點

你skip左我

得啦，你係傻仔公認嫁啦

想問下係咪新開戶口要過左四個交易日先可以join 到月供計劃？

39882388

唔好升得咁快呀，中銀仲未供架

不過中銀真係未hold limit的?
正常應該好早就hold起左limit到期就買?

See #1

我都知係10號扣數，但記得之前好似早多1-2日就見limit少左的…?
不過可能以前冇這麼留意，由得佢自己供，今次大跌市所以日日睇住扣左未，先有這錯覺吧

緣份到了 自然會扣數

聽日內無扣數先再算喇

超人既股票

代表真股災即將降臨

4叔>>>

下次啦
好快又會有人問

侵侵又撚狗咁撚，又唱好會談
中銀月供下周又做輸家

4叔最好

一樣贏一通

5仔同11號仔各1皮好唔好 好似好抵

感覺佢呢兩日會傾掂，下星期連升幾日破頂供

升好難升得快 頂盡28-29000徘徊
不過我堅持睇股災

一早講左啦 中銀月供有邊次唔係捱貴貨
根本係有劇本

唔玩啦

日巴大神 你次次都好準
簡直係先知 請問今次恆指咩走勢，求明燈指引

次次月供日前 都一定爆升

想知多啲 預測到6月嗎 想做手準備
係咪我月供日前入隻牛仔 會比較好

真係可以試下，可能能中銀d員工自己都係咁操作

大師昨日叫put友邦，話友邦仲喺高位，真係燈到冇朋友

已經係公開秘密

又跌啦

升撚硬

升到仆街，比返d貨我呀

行路小心點啊 跌到無人扶阿

狂升 月供派又賺錢

其實傾掂又點?
你估侵侵會放過中國?
就算係傾成都唔會係中國贏/美國輸

二千億傾好唔加, 但千幾一千億實走唔甩, 如果係咁易傾可以傾到一百幾十億, 場戲一早玩完

所以點傾極中國都係大輸家, 點解個個都認為傾完=冇事, 大家可以當冇事發生個市繼續升?

是但啦 逃犯條例都理唔到
國家大事更加控制唔到
轉玩美股啦
港股戇鳩鳩

加稅呢個都係七傷拳來既，打傷人都要自損
侵侵都明傾唔掂大家都輸
唯一真係傾掂數簽番d 貿易條款大家先贏
但中國可能輸番幾年呢個係無可口非

中銀成最大輸家

咦，中銀今日重改到，咁好人？

原來改唔到啦

升番哂啦 無事啦

好彩最後一刻冷靜改返金額 依家KEEP住我都係低買

屌屌屌屌屌 升乜鳩呀

等下晝落實咗點會仲升
而家反彈姐
使乜驚

呢位CHING 真係當自己神算子咁

呃鳩我加供

同意 留名睇下午倒插

劇本

傾唔店 咪又係月供
我唔信你地唔玩

討論下姐
唔通得你d膠留言咩

下星期二又高位買貨

冇啦冇啦 升返哂

痴撚線次次支銀都大升

留意住呢度啲updates啦

屌 升撚夠未

屌你老母升乜9

星期二又可以買貴貨 屌你老母

屌你

加左幾倍既巴打

屌真係成撚日都係咁

撚狗市

唔好跌呀 快d升啦
隻2仔蝕緊1年利息呀

升仲急過跌

加供左既朋友
只要跌既時候再加多D就得架啦

屌你老母加供左

尋日加供左

月供睇市當自己係大戶？

利申有加供

我本身係諗住加多一隻去供而唔係加供
如果唔係就係咁食貴貨

手動啦供乜春

屌你823

跌喇跌喇

呃9左屌

月供日就升撚曬
連侵侵都敵唔過月供日

插返轉頭

尋日冇入到 今日彈咁多

邊估到習習寫情信

佢個總收益好ON9冇咩用
睇unrealized 先知而家個倉咩情況

Ticker其實真係唔係特別有用 唯一我記錄低自己交易紀錄同埋總金額 大部分都要自己計
FIFO都俾佢玩謝

只買不放睇下平均價都仲有用既，e加我主力都係用番excel記數算

正話個勢冇曬了

一係唔賣
一賣就賣哂
咁就唔會受FIFO影響

逼近12:00

梗係啦
得返一個鐘就落實加稅

我懶入excel 照用不過唔睇均價 手計

上星期google sheet 壞左
見到d數錯哂好空虛

最慘report返上去 都無修改過

中銀好狗 次次唔扣 呃我地加供

一早就講咗唔使驚啦
而家還原緊喇

好緊張仲有一個鐘都唔到

咁緊張做乜 你地都係硬食嫁啦

扣咗了

可能係大改黎
所以懶得整

撚完咪截

一樣
一開黎睇, 個大數怪怪地, 去返唔同表睇
見到823現價8x蚊, 睇到我眼都突埋

我寧願佢大改, 其實我發現ticker唔止咁少錯誤
佢平倉果到, 如果你買返同一隻股, 佢就會用fifo黎計,
假設我上個月平倉賺左5000蚊, 今個月低位入返, 佢用fifo黎計我個平均價, 又係錯撚哂, 屌佢老母咁樣計我咪永遠都賺錢, 痴撚線
佢應該分開平左倉果啲可以開一個新既交易先係架嘛, 逼我要重新開個投資組合, 咁我1年炒同1隻股5次咪要開5個投資組合

痴線中電蝕成1千蚊
又話大藍穩陣

其實有時我都有諗過，如果當我$1000買入再1100賣出賺100，再用番原本果1000買入再1100賣出賺100，但其實個成本明明都係原本果$1000，但入落ticker佢會計成本2000賺200，咁計法條數咪有問題？

盈利無錯咪得囉 成本由搞佢

電能

未扣數既

有咩問題，總結果都係用2000賺200

中銀或成最大贏家

扣左數了 加供成功

中銀大勝利日

跌咪岩囉
加供啦

懶就唔會同你大改個app
加上佢免費app
除非好似美國ticker 咁做收費app就會同你改
香港人整app好現實

美股仲有兩個交易日,連續大升兩日都有機會架wo
中銀星期二先供,如果貿易戰傾得成,美股今晚同星期一足夠時間大升

最新進展︰
●25%關稅正式實施
●中國商務部︰不得不採取反制措施
●彭博︰談判幾乎沒有進展

打喇打喇

美國ticker 應該得ios先有

iphone 用家
香港ticker for 港股
美國ticker for 美股

好少可中午休市時ig插咁多

美國ticker? 要用老美Apple ac先搵到?

好興奮！！！！

佢計法係啱 佢將你所有交易去計
但正常我會當平倉賺左果啲係已經完左 新一個交易重新計
但佢用fifo就偏偏計埋一齊

所以我手動計穩陣
月供就用ticker計 因為唔會賣 假設5年 咁月供用fifo計又啱既

唔洗
香港account

我都未扣喎

扣左啦？你未有咩 可能無幫你買

中銀大贏家

琴晚凌晨睇已經扣左，正常今朝會睇到

中銀好野

未扣

14號買貨日大跌呀要dllm

快快手轉哂d mpf落保守基金度先

下個月買喇

扣左數無貨既喂
比左錢無比貨

有無投訴電話？

儲蓄戶口

趕唔切呢個月

開市喇 跌呀

趺了

轉燈了

下星期裂口升1000散貨比供供再跌

明明綠燈

月供日都未到已經第3個POST......

第一個月波幅大就唔會俾你供住，想俾個好既第一印象你。

個app咩名

已扣數

麵神真係痴撚線一講追熊 跌唔落

升乜鳩啊屌

國家隊好波

撚屌市 仆街

唔供啦，想取消，俾返啲錢我

升, 啪啪啪

中銀職員食夾棍要去差館備案

屌 唔玩啦 升到咁

仆街啦，如果今日唔跌多啲，星期二前一定傾掂數

收到風 大戶話食埋班月供貨先沽喎

成個香港應該係得月供撚最想大跌

點解今個月又係升緊果時入貨

屌你老母, 中銀月供今個月高追入貨, 幫大莊家接貨

冇架啦
而家個升勢捱到收市既話
當你星期二大插
以中銀10點前入貨黎睇
跌得幾多姐

啱啱去老母麵個post屌柒佢 正仆街, 一話追熊就升, 佢老母臭化X

咁即係今個月滙豐贏
滙豐十點半後先入

屌真係好撚嬲

豐豐又贏

正
上個月都已經入得平過中銀

月月WIN

唉, 後悔用中銀

中銀有得供6823喎 又免代收息費

唉, 好啦, 接受你呢個安慰, 雖然中銀月供都係ON9仔

升返晒

屌撚死個老母麵, 我入撚左隻熊, 屌佢老母麵

爭咩姐
月供為最大輸家

長揸必勝

無錯

經歷呢啲升跌市令我對自己嘅持股越來越有信心

要做電粉了 成個倉表現最好

屌咩
早幾日見加關稅好似好岩時候咁
新join 咗今個月中銀月供

唔玩啦 比番d錢我

其實, 月供無話咩時間啱, 最緊要持之以恆

揀D 45度斜上既股就得
有供貴冇供錯

主席升跌都唔玩

屌你升乜撚野 仆街加供左比番啲錢我

我今個月新供 你認錯人

主席收斂左好多 無之前咁歡樂

正股驚閪咩

都係平過上個月

終国啲反制呢
跌啊

新供6823 又升返5日高

仲有少少時間可以睇中銀係咪最大贏家
插啦

跪求星期二低開低收

原來中銀依家有得供6823
定我太耐無update

OK
中銀會10點前入貨
跌得幾多

睇黎我脫離中銀既決定係正確既

星期二除淨，呢排跌咁多好叻架喇

垃圾中銀呢鋪無得最頂先同我入啦掛

有2手精神

其實睇得出陰啲陰啲咁落緊，托緊市俾領導走貨姐，星期二低開

就好的股joy

有冇ching信用卡仲未hold數？

股市升番哂 得不到分數

邊間教會

今日大賺1000

自己計架

管理層流出

你當中銀連登分部係講笑架

新手一問
咁計法
如果所有股票一年加埋少過收息8次
係咪匯豐應該平d

中銀一年$600
十次
25x12+30x10=600

而且可以博滙豐免存倉費
呢度都好多滙豐巴打免咗存倉

以前就Premier先免
而家連普通都有
就睇你每年一月有冇收到sms

即係供夠一年會免倉咁正
要好似信用卡打上向屌佢
定佢隨機玩

25存倉費？
係premier定普通都係

普通係$25
Premier係免存倉費

等其他巴打答你
我premier一直都免

仆街又黎手續費討論

差幾廿萬先上到premier

唔該巴打

唔係p 免左

隨機 以前有巴打係p 都冇免

俾我地推廣吓HSBC啦
等佢賺吓幫補吓業績啦

依到有無人同時月供美股同港股
一個月fg開工 諗住月供7000 美股voo 同 7000 3號仔

Fg月供舊錢 仲多過我成個月人工

認真求教 點解咁講？

我個人睇法係 無信心長期跑過大市 所以想買指數etf 咁諗住買得指數etf 無理由唔買最有代表性既美國S&P

至於3號仔 一黎讀書果陣有做pt 月供開 回報都不錯 二黎 覺得煤氣公司應該增長仲有幾可觀既level

至於點解唔all in美股 純粹想分散風險 不過都明 美股市唔掂 應該都攬炒咁濟

大有大供 細有細供者
有錢齊齊搵

岩岩睇過下 BND應該係追蹤bond index? 上網比較少information 講佢

其實而家月供指數係咪真係唔怕經濟衰退 預咗月供捱過熊市？

今個月月供已經蝕錢
自己諗啦

我都有供 但始終唔敢供啤打高嘅
但見有人話供美股 息又要收稅 唔知佢地心態係咪預咗熊市不斷溝 到下個牛市

其實緊係越跌越供啦
跌市先入到平貨

啱 但真係熊嘅講係三至四年 要心態捱得住

儲貨機會

Suppose一個經濟週期十年左右
你頂到一個十年基本應該ok既

睇黎中銀月供又贏

宜家扣左未

星期二大戶入晒公用避險

中銀10點前買
個市會頂到10點後先大插

大貓10點半

唔想同大貓同一日買呀
大貓入親果日都唔靚

其實好多股都唔受牛熊市所影響
雖然係廢話 但你揀岩823既話 牛熊都照升

唔想同你一齊月供

呢句野唔係for月供班人, 係for 中銀用
中銀月供day high唔係流㗎
無呢句野, 中銀死得啦

我唔係用中銀唔洗驚

Ticker入面個時間加權收益率 同資金加權收益率其實係點計出黎？

同埋ticker係咪計唔到年回報率？

香港有豬瘟 股joy黎啦

新手玩左8個月股票
有時成日手痕亂入市 入完之後望到呢排個市咁又坐唔穩 買完擔驚受怕

反而月供股票賺仲多（+15%）
所以我自己覺得投資唔洗好複雜 簡簡單單買幾隻呀媽係女人既股票 睇長線 回報已經不錯 唔好心急賺果少少 反而損手離場 月供係好選擇

唔洗驚,仲有工番到

我知 主要話啲人供指數 尤其美股

時間加權收益率、資金加權收益率咪係兩種年回報率囉
自己google下啦，中學程度數學都已經可以明白。

66 adr跌3蚊

啱啊

手續費呢個話題真係好好傾 繼續

豬瘟

4000蚊夠有啲人派咗, 有啲人連SMS都未有啦

教你
現金供一半
信用卡供一半
我又唔信兩邊死哂唔扣

鐵瘟

估唔到電能柒下柒下咁
又升返d

公用股跌市升先有用

等左成年

不過派完息又跌

都唔算公用股啦
投資公用股既股仲點算公用股

i瘟

當你試過用中銀一手手買一出一入都成千蚊手續費
就唔會覺得月供手續費有咩討論價值

有無巴打有開南商月供？今個月頭新開，但係見到好似未扣戶口d錢

等下個月喇

唔怪得今個月入多咗貨比我

仲未扣數，中銀又打唔通 屌

原來停左月供

月供倉d貨收息都係免費...

咁長渣咪仲好過一通？

讓中銀休息

2388點賺錢
佛心公司

我都係 正常今日應該扣左

打個和姐
今時今日做銀行搵得咁少
又要比虛擬銀行開業
所以中銀都係希望打和

中銀應該好快捱唔住，長遠唔睇好，一帶一路又廢

想問邊度有得較以股代息 搵左好耐都搵唔到

追唔番上面 記得早兩個po講過搵唔翻
邊度有公司行動 唔該哂

股JOY

下？ 我一早set好哂ga wo 咩等下個月

驚國企捱唔住

咁咪收住現金息先囉

連登仔想支那爆好耐
支那爆以為有錢人同佢地一樣變窮撚
支爆你工都無撚埋,去乞食啦

話人on9都有

起左你底 又男又女又陰莖

想問下我匯豐月供股 岩岩第一個月
扣左數 可以係邊到睇得番我投資左幾錢
同埋有無息派 又係點計？

遲d會寄信去你屋企 同你講你幾錢入 入多幾多

歧視 stereotype

你之前四月尾先話入咗幾手中銀
改咗名咁快就話唔睇好

月供越大獲，現金為王

100k 應該點分配好?

3 11 66 823

1000k點分配好

認真問

我好少答人
見今日得閒答下你
比哂d錢我，我幫你投資 我收返你少少做服務費

曼城英超冠軍
有9厘，星期日收錢

all in 2800

清張圖係ticker gen出黎?

係。
唔好問我點gen
收費會員先gen到

而家個個都話月供仲唔係有伏

我都係走先喇

供唔供 005好
唔知點揀

就爆啦
收息又唔知收幾多
點以股代息又唔知
幾時扣數又唔知

月供果然唔洗用腦

俾冧巴我得啦
仲要我用腦做分析
你戇鳩？

轉供大陸股
唔供港股啦太多人玩
大陸潛力大好多

比雞巴你有份DLLM

滙豐公布咗業績改善緊啦
不過都唔好寄望個價會升得快
你要有心理準備如果供都係為咗嗰六厘息

其實唔難

收費會員

有咩大陸股好介紹

仲有股joy好多人去ifc排定位

所以個股價咁差 其實一早反映左

6同1038係藍籌之中既妖股

國企唔會捱唔住 但亦都唔會賺到錢

頭位一定留返比你既

點解中銀仲未扣錢

我信用卡都未扣應該買漏啦

會咁撚on9既咩

會架 中銀會睇你供幾錢 之後分先後次序 到4點就收工 所以會漏

你個名

中銀勝利日集氣

未扣數

唔俾錢得唔得 利申窮撚

我都想用

唔緊要啦，我中銀fan屎黎

永遠都跑輸恆指

玩開咩股跑輸
跑輸恆指好難

1299 跌得快過恒指

連登仔推d股都敢買

回頭823是岸

823月供 1299單買
重倉緊1299

823捱過左跌幅 個價仲高過上月月供價
正所謂823今月高位 下月.......

1299 係$60升上來喎
應該仲賺緊唔少啦

幾時都話3 823再搭隻增長一定冇死

賺少左好多呀

最高位計
個個都賺少咗架啦
跌市係咁
而家都調整咗心態

啤巴賺唔少

我都未扣
今日已經12號

我4月份月供買入66
幾隻股之中佢跌最多-100
應唔應該轉供其他股？

跌100蚊都驚?

其他買咗咩

Q10289：

老師講過「港鐵」優質。但我這幾年觀察，其基建設備開始老化，問題漸多，短中期可能需要大幅增加投放在這方面更新，影響鐵路營運效率

地產方面特首也講過要港鐵拿出兩塊地發展公營房屋，這會大幅影響其地產項目上將來的收入

三者，港鐵工程問題多多，顯示管治能力漸弱，長遠能否繼續有效延續昔日的盈利能力成疑，還未計其要為問題工程埋尾的撥備等額外開支

四，則是港鐵估值相當高，派息有唔多，如果上述問題都影響其盈利增長，是否真的值得長線持有？

先謝謝你的答覆

龔成老師：

你都講出了一些港鐵面對的問題，但港鐵（0066）最有價值的地方，是佢的獨特地位，壟斷了香港的鐵路，同時又得到政府在地產方面的支持。

佢基建設備老化，這的確會增加了開支，但對佢核心盈利的影響唔算大，最重要是佢收入仍然理想，同時有加價的能力（你可比較下近10年，港鐵的加價與巴士的加價，你就明白佢的優質度）。

至於影響鐵路營運效率，香港人，除非港鐵出現好多大事故，否則，就算今日有事，明天都會照搭。另外，就算再逼，對佢收入都無影響。

至於地產方面，佢仍然有優勢的，政府大方向仍是支持佢，這點最重要。

至於管治問題，這雖然會扣分，但對佢的收入，其實無影響，你細心想就明。

至於估值，這是平貴的層面，不涉及企業質素。佢優質是不變的，如果你有上過我股票班，都知有份企業評估表，可分析到企業的優質度，你就知佢管治問題，對佢無乜影響。

現價在合理區較上部，可分注投資。

買股票實賺咩 咁撚驚會做定期啦

問果條友 On9當分析

轉啦
投資最緊要止蝕。

俾我一早就沽哂佢算。你個本咁大 唔洗月供喇。

係止賺,原來-1000
宜家-100,賺左啦

話時話，yahoo財經睇平均線最方便

始終HOLD住咁多貨
點都要多角度睇吓隻股係咪真係咁穩陣

正正正
買呀

屌聽日放咩假呀 我要快d開市入貨呀

唔好阻住搶包山啦

得啦，無人阻你跳樓

講個秘密

要登入 不了

呢個post＃2
有人開咗公厠account

其實我有a/c入
廢事比你地知

東旭苑的李生 - 我既目標

係咪新加？
知你班新手太多野問，整個online cs 比你地問飽佢

東旭苑望海已經值過千萬
2000年入伙
應該差唔多供完
可以享受生活

正正正
快D買

台灣巴點睇

比起連放三日 我更期待聽日

聽日恆指高開，午市再直插

試過，好過個電話熱線打極都唔通

第一次見主席有咁多正評

宜家2k7啦,上埋報添

派$4000變4蚊 網民嘲扣埋郵費夠畀凍飲加2蚊

似係搵人接火棒 好鬼
大家睇路

主席

紅了紅了

大陸一收市就跳崖

4皮好貴, 直接買間公屋好過買領展

用4皮買鐵皮應可以，公屋得咩？

得, 買LEGO自己砌
要山有面向山
要海有面向海

股joy入平貨

請問有冇d教分析股票平貴既書推介？

5號仔 以股代息 將72.3 變左69.17 🤔

咁樣對嗎

自己可以開excel check 下

唔洗入買入價
又唔係送股

係喎...我應該入錯左...入返現金股利先岩...但係唔知個刻既價....

知唔知邊間書局 有智慧型股票投資人買

其實兩個方法都得，無話點樣入先啱，睇你想點計

呃自己 >> 入股利
計得清楚 >> 入新一筆買入

深圳書城

屌你 直接淘寶

中銀變大贏家

講起16 依家想買16多過823 息又高d

有冇人short put當月供？

我月供當short put

點解仲未扣數，聽日唔係要交易啦咩

呃人，你地肯定都未扣數

買完先扣數

月供部佛誕要搶包山呀

中銀email 我upgrade恆地會vs
想問同platinum 有咩分別
同埋會唔會重新計過月供年期

無少，帳面餘額同可用餘額一樣

俾粒腸你

唔信你地可用餘額扣左lor

我都係咁話
Love you

佢on9仔黎 可以唔洗理佢

唔好呀,對唔住大佬

淨係知轉卡唔會斷
其他唔答啦 我地唔係中銀月供部

美股期貨普遍跌差唔多2%
睇怕聽日港股冇咩運行
你地用中銀/大貓成大贏家

南洋而家仲有改係咩玩法

我用大貓明天接貨

中國反擊, 聽日

大貓買貨日

月供好過炒牛熊

大貓買貨日好難跌！

又升啦

傻既都知會頂到11點先跌

仆佢個街qq咪又升就得

撞埋中銀兩邊一炮過科水 肯定大奇蹟日

傻嘅都知會全日高位入貨 入完就跌

中銀同一日入貨價>>>>大貓

雖然我都已經hold起左limit, 但我真係試過有個月冇扣數就冇幫我買
原因係我果張仲係學生limit, 本身只係用來月供，點知果個月用過張卡買野，令到唔夠limit就停供左1個月

如果發現冇扣可能check下先

823我們信

823大軍

毒果係咁吹奏真係陷823不義

托市高開100
10點半後跌1000點

月供月跌月跌月跌月跌月跌月賺。

i巴日日諗住跳樓做咩

就算跌都唔係一日就跌得哂
升市最高位入
跌市都係最高位入
月供又贏

跌跌跌

聽日又十點高位入
月供接貨

美股跌到仆街 港股有得唔跟咩
國家隊唔好搞搞震就得

十點前有月供黨做水魚嘛

仆街喇 現金供仲未hold可用額, 睇黎要下個月供雙倍

中銀 未扣數🤔

聽日跌1千走唔甩

又跌1000咪27500

之前條272頸線一升穿就係咁上

而家跌3日就玩完

月供撚開心了

無岩價位就7200 ready

聽日升 IFC見
聽日跌 半島酒店見

升跌都好你去ifc啦

聽日中銀高位買入跟著跌

每月指定劇本

答完好似冇答咁，唯有聽日見真章

求中銀唔好開市夾高個下買啦不過都肯定係架啦，望佢唔好食咁多水位算

現金個實數無咁快見到扣
你星期5先係現金供日,T+2

已block返i巴
對唔住
你真係好煩
我頂唔順

公眾假未update姐
我個戶口餘額最近更新都仲係11號

睇黎今個月好多人新供

恭喜曬一黎就跌到咁

除左展展

裂口跌夾唔高啦
開市會升返d 中銀就會係個陣買貨
之後再跌

公用股聽日睇路 肯定避險升到啪啪聲
講抵買應該係 銀行股 保險股 電子科技股

上個月10點前入完貨就即冧
今個月一樣

放心 大戶點都會托市等你班月供傻散入左貸先

好多新手第一個月供好撚擔心 難怪跌到咁咁啦

都唔知急咩 到時真係冇先屌囉

中銀入果個價次次唔最高唔入 捕住都無咁盡

人地第一次 好緊張

我懷疑係直接比DH個價你

想問下大家中銀彈呢句出黎係咩意思：

「開立新的月供股票計劃或修訂現有計劃須於每月「供款日」的第四個交易日後方能辦理。」

有冇巴打知咩意思

師兄讀國際學校？

聽日中銀會幾點入貨

你理得佢幾點 佢做數比最高位你都得

月供撚做埋國家隊托市

唔會高過開市價掛

垃圾中銀狗 肯定MARK全日最高位

聽日咪知係咪咁衰，照道理全日最高價成交應好細，全世界摸頂根本沒可能
如果俾全日最高價你，即係擺明搵老襯，可選擇不再用佢服務

Agree 聽日就係指標 再派 高位貨就轉會用第二間

中銀會930即入
因為開市係全日最高位

我覺得中銀都算係月供選擇中比較抵的，其中一個原因應該就係靠這樣食夾棍…不過其實拉長線睇即日的dh都唔會真係差太多吧? 始終$50包哂唔係太多選擇

可能保證正價沽出，但唔保證正價買入掛

假架，全部蝦腸黎

留名中銀托市

睇準情況 下個月加供

今個月已加供2

我都係只加供左一隻

全部加供1k

中銀已扣數

今日當跟港股ADR點數跌都喺落到27900
幾時先drop to zero

跌得2舊點得
道指都跌6舊

加供左三隻
各15k

好簡單姐，姐係

開立新的月供股票計劃或修訂現有計劃須於每月「供款日」的第四個交易日後方能辦理。

945am後任何時間

day high

2舊指？

長跌長有keep住加供

仲有一個鐘進行抽獎

上個月qq夠膽396入
我唔信今個月高得過佢
day high呀拿

823你識唔識跌

1038勁假去到$60
執貨執貨

66咩事

939

1038

823好撚野

11 823 我屌晒你地老母

823做乜撚野事？

哇唔玩啦 全紅

好彩今個月停供左展展

3，823今日唔撚係要升嘛

邊到睇到勁假823？
見你地係咁屌

94.65 +1.5%

買價頭10都無盤, 應該假價

etent有 不過勁價無成交都唔知睇黎做咩

中銀做個價嚟比月供入

823 dllm.....

大家冷靜啲

66跌啦

好開心呀見到全部都一月新低

823 day high 入貨as expected

95

月供友又比人撚

month high

823 升乜鳩呀，跌啦屌你老母

中銀又撚鳩傻散月供

仲有3分鐘開戰

中銀又贏

勁假只係技術性調整

823一定係高開低走劇本

唔排除有大戶睇住個供股日做野

中銀本身咪大戶

今個月供平貨了

咁睇得起自己
月供單日交易佔市場
都唔知有冇1%

仆街一開市升

823 1038 跌市下既綠燈

中電愈來愈抵買

原來要低過上一個月係咁撚難

823硬撚到

支銀貨已買入

DKLM 供緊萬2 1038架

係唔係今日扣數

823 94.400已買

唔係話要945am後咩

做數都得啦

已入貨
823 94.4
66 46.4
2 87
3 18.6

講係咁講啫 如果佢派94蚊
有冇人一齊去警署落案 擺明詐騙

咁快有得睇買入價🤔🤔🤔？

展展或成最大贏家

1038真係妖股黎

823咪一樣

屌你老母 展展硬撚到

煤氣綠燈

3 18.74啦

823宜家先跌中銀又買貴貨仆街仔

中銀入貨洗唔洗你教

1038升1%

點解你會覺得告得入

佢用9:45開始無出現既價買
咁樣仲唔係呃人咩

到左

我代中銀表示歡迎告佢 香港根本窮撚係要比人玩
50蚊全包算係咁啦

告銀行
笑左再笑埋右
6合彩唔中 洗唔洗告狗會？

屌3仔立刻綠燈 擺明入緊貨

1038癡咗線

True

唔洗賺咩你估
就係靠食差價

假如 9:45之後無出現過 94蚊
因為佢份野講明 開市後十五分鐘先入貨

呃水吹無諗過有人咁認真諗市佔

快d報案啦

其實你都幾可憐
人地講下你就起晒捍咁執住人地講既野唔放
係咪現實比人串得多上網見人就串

係

1038係咪入咗貨啦升咁多

我幫你接通中銀月供部(連登分部)
你最好洗定屎忽先

中銀入市搶貨啦仆街
要貨唔要錢

好波
945 轉哂綠燈
中銀表示告你老母咩

3仔係咁升 唔玩啦 頂仲要加供左

買漏左你果份 要打去問

屌你6823都搶到上12蚊

買漏左囉 咁都唔知

823,66,3 全面綠帽

我就係大戶
—個月供成皮野仲唔大?
我成份糧架啦

中電

屌你老母 綠燈

已經低過上個月了

防守股 大跌市見真章

想睇

你咁樣講野,以港鐵主席既智商又以為你認真,又走出黎串你架啦

3 18.84啦
823 93.75
應該中

真知卓見
抄低先

全面入場！

6923唔係除淨應該都綠緊

買漏左你快D去屌柒佢

我5月頭join左月供，用戶口供都無同我扣數

買個D全部綠燈

大貓買貨日血肉長城頂住左跌勢

長建升左成蚊

應該中銀入咗貨 供三隻兩隻綠燈

我上年2月都join左 依家仲未扣數

中銀月供救市

823話貿易戰關佢鬼事

1038 同3 真係好痴線
好彩兩隻都唔係供得多

大貓救市。

買貨買到成個價抽起
9:55入貨

歐洲唔關中美盟戰事

6823

明明紅燈 轉眼變成綠燈
展展相當勇敢 三仔屌你老味

隻6號又係咁

大貓仲未出手既？

平鬼咩

恆指跌2%
成個倉先跌得0.4%

供開果堆完全唔跟跌, 都唔知係好事定壞事

抽獎時間結束
聽日等派彩
大家繼續番位做野

我D錢

已脫離中銀月供

恭喜咁多加左供既人

港鐵唔係46.4買掛

66有買貴冇殺錯

無殺錯你

我宣布中銀救市完成 重上兩萬八 將個時間交番比大貓

扣左數但仲未睇到買入價

唔好咁無知啦 好冇

咁姐係冇買你果份 打電話去屌啦

煤氣分分鐘高高上個月

大貓入市先定中銀入市先?

無人用 展展

冇人用做乜撚呀

應該中銀

屌你老母...

3仔 $19 大貓

屌 中銀入左市邊度會有通知? email又冇sms又冇 ，客服十幾分鐘都未撚有人聽

等聽朝有sms

我以為大家假膠，原來真係有人加供3 1038，我直頭停供埋，但823照舊入3k，地產銀行就加少少

6823 今日除淨

煤淡仲有咩好講

3唔敢加供
加供了 66

馬後炮
3仔點都低過上個月

咁要恭喜大貓用19蚊接煤氣

上個月19.06
而家18.98

823 痴左線

冇可能 上個月過19蚊

仲買3 真係咁好咩

3仔做咩爆上去,重諗住可以18.6-18.7入

823咩事鼓動

十年前d人都係咁講

今日中銀加大貓一齊搶?所以升咁快?

一手手買好過

貓貓同支銀一齊發功真係跌唔落。

藍籌妖股list: 3 823 1038
跌市都可以升成1%以上

個個月都話價咁高不了
由展展70到就黎100都仲有人講緊

煤氣正仆街

今個月罷用煤氣抗議

中銀18.8-18.9
大貓19

中銀真係

月供正仆街

月供煤氣既人都正仆街

月供友成最大輸家

似係大貓95蚊入823

又話股災 屌你老母玩鳩我

上個月中銀食左屎, 今個月到返匯豐食

今個月30號除淨 即刻買一手煤氣先

預中銀19蚊入3仔

食左屎今個月又變做低位

cls 月供友救市

823 顛到

夠三仔癲? 五日新高

股災?
823表示今日破頂比你睇

正式宣布 大貓月供成為大輸家

94.4 幫你地買唔鍾意，咁95.7 買囉

屌 96

823 癲撚咗
升市升，跌市更加升

中銀如無意外10點前已經入左, 大贏家

ya 全日high位

$19.02 3號
挑戰上個月

有一手91蚊823 應唔應該放左佢再等佢回落到92賺左先

次次見佢升到咁高都企唔穩回落返去9293個價

月供暴力救市

3號大貓應該19.02入咗
Rip

梗係得

今日長江建樹集團同領展贏呀

中銀大貓入完貨
DROP得

嘩,好彩有主席你提提

人生做得最好既決定 係2016年買左樓 + 開始供領展

一樣
層樓升左80%

然後中電 > 煤氣

痴撚線今日竟然有賺

上年有係月供Post問放唔放823好，好彩當時啲巴打勸我Strong hold

d公用股不得了

我個倉得3/823...都要play鳩me

完了吧 如無意外
從今開始 該好好減供

馬後炮分析下
香港一定有人要用呢d野
所以避險好
不過唔好問我點解66跌
問主席

我今日正皮你喇主席

823咩事呀 跌左2千點 佢買跌反升

係中銀app邊個位睇到買入價？

走呀 我幫你頂住先

27正評
你班友

鬥貼倉
暫時最高70萬
有冇過百萬倉

跌咁多 即停月供喇

我得823 仲要加供左

6823都轉燈
除淨唔撚驚

雖然823好好, 但七十幾萬有7成都係823會唔會太多

月供post上左熱門 月供派又贏

主席頂完話我知

823破埋頂

大戶 一日賺萬5

痴線 供咁多隻

九隻好多咩？我都差唔多
但有二三隻唔係個個月都供

本身淨供823, 近排太高轉供其他

其實加左5仔

823永遠無太貴

823

1038就算啦好嗎?

升幅同煤氣差唔多wor

呢排仲頹緊喎

點撚樣呀 3 823 玩鳩me 呀？ 中銀又做輸家 屌你個系

屌 823又升 中銀用家表示

823爆升$3今日鼓動唔係愛喇

823 老千股

應該十點左右就入咗貨

好難講，中銀又無講明

唉仆你個臭街垃圾小米 係時間賣 轉返落公用股

又話股joy🤔

高位月供,肯定股災啦

好想放展展呀

供果4隻今日都綠色 我唔撚玩喇

一通又贏

玩過牛熊損手爛腳而家月供正股驚閪咩

次次劇本一膠樣 入貨日 果幾隻實升到hihi

其實都供左咁多個月, 中銀不嬲都係10點前入貨

但愈供愈高吹佢唔漲

屌佢老味 供個d升咁升

月供倉今日有正回報

唔係好事

上星期個位靚D喎,做咩成個星期都唔入

我set 左條rule 下個星期先手動買碎股

呢隻西野不能斷供

屌你月供日一定升
又捱貴貨

月供隊救市

啲銀行set月供日set得咁埋咁死
實夾死月供戶

之前3日日跌
再加琴晚美股大跌
以為今朝肯定入到平貨
痴線啱啱一睇上到$19

屌你個倉出綠色呀

中銀

其實某程度上都證明咗3係唔需要放

有冇隊友有入金沙中國

其實某程度上都證明咗823係唔需要放

供左1500蚊

1299特價

6仔好撚硬

好開心
個倉隻隻跌一成

823 1038升幅 完全蓋過 293 1113既跌幅

我想種多幾年樹先

銀行股嚟講，005同011邊隻更加啱長揸？

標準答案 11

我先供第三期樹苗都未係

想入

賺到笑啦台灣巴
你剩係供呢兩隻強勢股

你都賺到笑喇 1299

2388

5號 港人最愛

11

可唔可以快d加人工 想加供

11啦

呢啲時勢但又綠晒 有冇分析研究下

11係咪息少啲，但係佢個價穩定啲?
其實開始學冇幾耐，諗住買一手然後開始月供

人棄我取法則。 所以選#11

息無用 最緊要隻股識升。 升夠你心目中食糊位 可以止賺

11仲可以每年加派息 資產質素都好

加供左16同1299